\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\Sym}{Sym}
\DeclareMathOperator{\Alt}{Alt}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\Fix}{Fix}
\DeclareMathOperator{\Res}{Res}
\DeclareMathOperator{\Ind}{Ind}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Representatietheorie Week 9}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand} \textbf{8.8}
\begin{enumerate}[1)]
\item Aangezien $\Ind_H^G(\varphi)$ een representatie is, is het een homomorfisme, dus het volstaat om aan te tonen dat $\Ind_H^G(\varphi)(g) = \id$ impliceert dat $g = e$. Kies dus $g \in G$ zodat $\Ind_H^G(\varphi)(g) = \id$. Kies $R$ een volledige set representanten van $G / H$, en $\{v_j\}_{j=1}^d$ een basis van $V = \text{GL}_d(\CC)$ (de vectorruimte waar $\varphi$ op werkt). Herinner dat 
\[
\{e_r \otimes_{\CC[H]} v_j \mid r \in R, j \in \{1, \dots, d\} \}
\]
een basis van $\Ind_H^G(V)$ is. Aangezien $\Ind_H^G(\varphi)(g) = \id$ geldt voor elke basisvector $e_r \otimes_{\CC[H]} v_j$:
\begin{align*}
e_r \otimes_{\CC[H]} v_j &= \Ind_H^G(\varphi)(g) (e_r \otimes_{\CC[H]} v_j) \\
&= e_{gr} \otimes_{\CC[H]} v_j \\
&= e_{r'h} \otimes_{\CC[H]} v_j &(\text{Kies $r \in R, h \in H$ zodat $r'h = gr$}) \\
&= e_{r'} \otimes_{\CC[H]} \varphi(h)v_j \\
&= \sum_{i=1}^d \lambda_i (e_{r'} \otimes_{\CC[H]} v_i). &(\text{Vind $\lambda_i$ zodat $\varphi(h)v_j = \sum_{i=1}^d \lambda_i v_i$})
\end{align*}
Deze laaste stap is mogelijk omdat de $\{v_j\}$ een basis van $V$ vormen en $\varphi(h)v_j \in V$. Omdat de $e_r \otimes v_j$ een basis vormen, volgt nu door links en rechts coëfficiënten te vergelijken dat $\lambda_i = \delta_{ij}$ en $r' = r$. In het bijzonder volgt dat $\varphi(h)v_j = \sum_{i=1}^d \lambda_i v_i = v_j$. Omdat we $j$ willekeurig hebben gekozen, geldt $\varphi(h)v_j = v_j$ voor alle basisvectoren $v_j$, dus volgt dat $\varphi(h) = \id_V$. Omdat $\varphi$ getrouw is, volgt $h = e$. Maar omfdat $r'h = gr$ en $r' = r$ vinden we nu $r = gr$, dus $e = g$ zoals gewenst.
\item Merk op dat $\ker(\varphi)$ een normaaldeler is van $G$. Omdat $G$ simpel is volgt dat $\ker(\varphi) = \{e\}$ of $\ker(\varphi) = G$. Als $\ker(\varphi) = \{e\}$ dan is $\varphi$ injectief dus getrouw. Anders is $\varphi(g) = \id$ voor alle $g \in G$, dus $\varphi$ werkt altijd als de identiteit, en is dus de directe som van triviale representaties.
\end{enumerate}
\end{opghand}
\end{document}
